澳洲老翁摔車斷脖子 自行用頭髮固定後騎車就醫

澳洲維多利亞省一名73歲老農夫，上月騎腳踏車時不小心摔斷了頸骨，他竟然用自己的頭髮把頭部固定住，接著騎半公里回到家，才叫來救護車將他送醫。

上月8日，在西吉普斯蘭(West Gippsland)經營農場的73歲老農吉姆(Jim)，騎著腳踏車出門，途中他低頭看著地上的蚱蜢，車輪突然陷進一個坑，他整個人直直撞在地上，「我的頭砸在地上，但我不覺得自己就這麼完了，我重新站起來，但我馬上知道麻煩大了，因為我的頭沒辦法保持直立了」，「而且超痛的」，但因為四下無人，吉姆找了根硬物，用自己的頭髮把頭固定住，接著騎了半公里回到家。

吉姆到家後立刻找了救護車，將他送到醫院，醫生證實，他脊椎頂部附近的2塊椎骨已經折斷，之後手術打了4隻鋼釘，目前正逐漸康復中。（於慶中／綜合外電報導）

好撚勁阿伯

係撚唔係呀？佢識原力咩

平衡到

有冇圖

拎幾支粟米用一把長秀髮卷係條野度

圖

想睇圖

傳說中既高登仔

睇親戲都係扭斷頸殺人
原來咁係唔死

外星人

痴撚線

邊個連登仔黎 快d出黎認左佢

角都

阿伯: 而家個頭梗左，上唔到連登

古代都有啦

據說有的人頭被割掉還可以長好。唐肅宗至德年間，太原人王穆為魯旻部將，在南陽和安史之亂的叛兵作戰時頸部被敵兵砍了一刀，昏迷倒地，頸骨和皮肉都砍斷了，只有喉管把頭和身體連在一起。不久，他醒過來了，開始他未意識到自己已死，覺得想吃東西時，才發現頭垂在腹部。他用力把頭扶到脖頸上放好，但一鬆手頭又垂下來了。他再次把頭扶正，用一隻手掌抓牢，另一隻手解開頭髮，分別繫在兩側肩臂上。此時他的戰馬沒有離去，他掙扎著上馬時，頭又掉了下來，於是又昏厥過去。再次醒來時，發現馬在他面前臥倒，他這才騎上馬背。剛行不遠，他的部下找到了他，扶歸大營，把頭固定並包紮停當，休養了二百多天，傷口完全癒合，神志清醒如常，只是頭稍微向一側偏斜，脖子上留下一圈指頭粗的疤痕。

請受小生一拜

他知道哭是沒有用的

睇到好不安

斷頸都仲郁得

我理解唔到點用頭髮固定個頭

因為四下無人，吉姆找了根硬

gm
個監視器香左